\begin{folhadeaprovacao}

  Trabalho de Graduação do curso de Bacharelado em Ciência da Computação da
  Universidade Federal do Paraná sob o título de \emph{\tgtitulo}, defendido
  por \tgautor\ e aprovada pela banca examinadora constituída por:

  \assinatura{Prof. Dr. Luis Allan Kunzle \\
    Orientador \\
    Universidade Federal do Paraná}

  \assinatura{Prof. Dr. Alexandre Ibrahim Direne \\
    Universidade Federal do Paraná}

  \assinatura{Prof. Dr. André Luiz Pires Guedes \\
    Universidade Federal do Paraná}

\end{folhadeaprovacao}

\begin{resumo}

  \tgautorcite. \tgtitulo. \tgdata. \pageref{Document:LastPage} f. \tgtipo
  \ (\tgcurso) -- \tgdepartamento, \tginstituicao. \tglocal, \tgdata.

  Discute a inserção tecnológica e econômica do software livre através de uma
  ótica marxista na sociedade da informação. A partir da definição dos
  conceitos utilizados, faz um resgate teórico que justifica a utilização da
  teoria marxista para uma análise da atual sociedade com foco nas dinâmicas
  informacionais, e procura identificar os conceitos de propriedade, trabalho,
  produção e valor segundo os paradigmas colocados pelo modelo aberto de
  desenvolvimento de software. O estudo busca fazer uma análise das
  contradições presentes no modelo de mercado da propriedade intelectual, e
  como ele tem aos poucos utilizado a flexibilidade e capacidade inovativa do
  software livre para atingir suas demandas capitalistas.

  Palavras-chave: \tgpalavraschave

\end{resumo}

\begin{abstract}

  \tgautorcite. Representations of Marxist Theory in Free Software. \tgdata.
  \pageref{Document:LastPage} p. Undergraduate paper (BSc. Computer Science) --
  Information Department, Federal University of Paraná. \tglocal, Brazil,
  \tgdata.

  Discuss the technological and economical appliances of free software through
  the Marxist perspective in information society. Starting from some basic
  concepts, aims to justify the use of the Marxism critique to analyse our
  current society, and tries to identify the concepts of property, labour,
  production and value in the free software paradigm. The study aims to be an
  analysis of intellectual property contradictions, and how this model uses the
  flexibility and innovation capacity of free software to reach capitalist
  goals.

  Keywords: \tgkeywords

\end{abstract}
